Excel formula

Excel 點樣寫下面要求

我想係Column B果行, 做呢樣野
如果Column A既ITEM果面出現一次就等於A, 出現兩次就B. 三次就C, 如此類推

點先寫到, 幫幫手各位大佬, 唔想手打, 幾千行野

Countif 再vlookup?

loop + count
唔識excel

咁會唔會COUNTIF = 5, 之後點做VLOOKUP.
5既對應係E, 會唔會全部變左E, 我想佢由A > B > C > D >E, 自己順住落去

If(count(A:A,A1)=1,”A”,if(.....
如此類推

=if(自己做,on9,比返老闆做)

唔明

低級方法
countif(A$1:A2,A2) 再用vlookup
然後將條公式拉落去

留名等睇高級方法

睇唔明你張圖同例子

邊個位唔明
好似飲茶拎籌咁,
1人係A
2人係B
3人係C,

當你一個人去飲, 前面已經有9個1人等緊, 你就會拎到A10

Cell B2=SUBSTITUTE(ADDRESS(1,COUNTIF(A$2:A2,A2),4),”1”,””)

唔識打

明了
開多幾行搞會易搞啲

雖然我唔明點打出黎, 但我試過係WORK GA大佬

留意返第27個開始會係AA AB ...

先countif個數字
=COUNTIF($A$2:A2,A2)
double click, apply to all row

第二步整一個a-z既table
example:
H2 I2
1 A
2 B
3 C
...
26 Z

將數字轉變成英文字
=VLOOKUP(B2, $H$2:$I$27,2,0)

alternative:
=INDEX(J:J,MATCH(B2,I:I,0))

兩條式合併：
上面紅色字replace做第一條式
=VLOOKUP(COUNTIF($A$2:A2,A2), $H$2:$I$27,2,0)

vlookup(countif($A$1:A1,A1) , table, 2,0)

table就係1 = A, 2 = B, etc. 咁ABCDE就可以自己隨意定

個POST REPLY唔到?

如果COUNT大過27就睇你想點
ＣＨＡＲ(64+ＣＯＵＮＴＩＦ($A:$A,$A2))

學到野

Yes, 呢個方法都得
唔該曬

EXCEL真係博大精心
一樣野有3種唔同方法
唔該曬